葉國謙：本港公務員廣義上是國家幹部

葉國謙：本港公務員廣義上是國家幹部

全國人大代表葉國謙表示，現時本港公職人員在招聘時，需要對《基本法》有一定認識，但他認為，一些高級公務員，除了要認識《基本法》，亦要對憲法有所了解，因為在廣義上，公務員都是中華人民共和國下的國家幹部。葉國謙在本台節目《星期六問責》表示，將來若香港公務員要晉升，亦可以參考澳門的做法，需重新考核對《基本法》的認識，但只需作為其中一個考核環節，不必程序化，以免令不懂《基本法》和憲法的人失去機會。

2019-12-21 10:25:06 (1)

聽日有聲援維吾爾族集會

搞教育界，下步好快搞公務員

Agger 專幹人民的娘

再廣義啲大家都係地球人
點解要管撚住香港

廣義上建制派都係共產黨員

狹義都係

一國兩制？

廣義上葉國謙都係宇宙人
佢係咪應該識楂太空船幫中國揚威

條仆街幾時死

建制
親共/保皇/反民主派

咁香港警察應該同公安武警同一個薪酬啦

第三十四條 中華人民共和國年滿十八周歲的公民，不分民族、種族、性別、職業、家庭出身、宗教信仰、教育程度、財產狀況、居住期限，都有選舉權和被選舉權﹔但是依照法律被剝奪政治權利的人除外。

第三十五條 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由。

第三十六條 中華人民共和國公民有宗教信仰自由。

任何國家機關、社會團體和個人不得強制公民信仰宗教或者不信仰宗教，不得歧視信仰宗教的公民和不信仰宗教的公民。

國家保護正常的宗教活動。任何人不得利用宗教進行破壞社會秩序、損害公民身體健康、妨礙國家教育制度的活動。

宗教團體和宗教事務不受外國勢力的支配。

第三十七條 中華人民共和國公民的人身自由不受侵犯。

任何公民，非經人民檢察院批准或者決定或者人民法院決定，並由公安機關執行，不受逮捕。

禁止非法拘禁和以其他方法非法剝奪或者限制公民的人身自由，禁止非法搜查公民的身體。

第三十八條 中華人民共和國公民的人格尊嚴不受侵犯。禁止用任何方法對公民進行侮辱、誹謗和誣告陷害。

第三十九條 中華人民共和國公民的住宅不受侵犯。禁止非法搜查或者非法侵入公民的住宅。

第四十條 中華人民共和國公民的通信自由和通信秘密受法律的保護。除因國家安全或者追查刑事犯罪的需要，由公安機關或者檢察機關依照法律規定的程序對通信進行檢查外，任何組織或者個人不得以任何理由侵犯公民的通信自由和通信秘密。

有邊條冇犯

楊onQ會話有險可守

掂喇

全港公務員都可以貪污

發達

收聲啦葉國謙，做共狗做到你咁真係好核突呀，明明講緊廣東話都可以咁講嘢，你老母係咪俾班北佬強姦過生咗你出來呀，垃圾港奸走狗

咁係咪國家出糧？

哦，咁按國家規定出糧比你地啦。
一個月幾千蚊一定夠使啦呵？

國家幹部就要優先使用大陸醫療設施，仲要交大陸稅！

咁跟返大陸公務員出糧囉

同志好！！

咁不如搵公安取代香港警隊啦
人工又平啲又根正苗紅

廣義上葉國謙搞港獨

廣義、狹義上，公務員都係服務市民，而唔係為獨裁者服務。

被幹部

講得好

搞曬全香港

引人革命

咁仲講咩政治中立

廣義上都係地球人 唔應該有國家呢個觀念

被入黨

中國係地球自古以來不可分割嘅一部分

仲有 唔該班公務員包括高官同警察都跟番中國嘅薪資出糧

佢應該講緊中國憲法

岩
大家係現代人
要擁抱普世價值
大家都簽咗聯合國人權宣言
憑乜撚你遵守仲大蝦細

建制同黑警廣義上都是沒良心沒人性

咁舊制呢 佢哋唔洗考架喎 亦冇需要熟讀基本法 再講 葉國謙你背到咩？你熟讀過咩？

根本就係啦，唔使分廣義狹義

黨員先做得幹部，佢又傻撚咗，咁係咪可以向外國宣傳小心批香港公務員嘅移民申請，好多可能係間諜

警察廣義上是中國公安

正一賣港賊！

城管似啲

點解香港D官小學生都不如

但只需作為其中一個考核環節，不必程序化

乜鳩

陳淑莊仲會話香港唔係人治嘅地方

維持習狗個人政權

呢條友連老鼠曾都頂佢唔順

攬炒！

咁不如收返國家幹部個人工

支那式广义

條友係咪想打 Vagina the best friend 尖入list？

屌，成班狗官都係幹部
50年不變既笑話

廣義上世界都是中國的

push

咁搞法 不如搞埋入黨制啦
逢每十人組織就要組幹部

咁要跟返內地人工喎

公務員：我哋係國家幹部 吓?

(望向一大堆屌緊自己嘅市民

黨出糧畀你，唔好叫立法會批錢

香港國既幹部

呢條友十幾年前已經咁撚乞人憎

你點知無收維穩費

入黨既話aco直升ao

廢新聞不推

係咪死完老豆唔夠 要仔女都死埋 如果有既話

知識分子

屌你！一國一制

廣義上你老母係雞

屌你老母知唔知幹部點解

都唔知佢想講乜

香港廣義上係國家

國家幹部既話唔該人工加十皮先

殺人犯

效忠基本法但唔識基本法？

認左

所羅門睇嚟可以出個 tweet, 既然係咁就制裁所有公務員

繼續講多啲呢啲說話啦

幹你老母部
仆街高官受西方教育讀咁撚多書
點解係都要逼香港人文明退倒？
見到啲大陸特色專有名詞真係毛管戙

其實佢哋無話過自己唔係

突然覺得高級咗

咁人類喺廣義上係太空垃圾添

咩料 考公務員已經要考埋BLT
屌搞咩憲法
自已賣菊花仆街唔好推埋其他人落水
有益就中国 冇益就香港人

好明顯啦係咪 呃到英國佬呃唔到香港人

唔算 睇吓鄰國 所謂無名幹部只係卒仔嚟
大果級要做你/屈你就做你

拉佢老母出黎屌

升級做幹部

幹部可唔可以幹您老母？

廣義上香港屬於地球勢力範圍

中國憲法唔係俾中國政府守

oa wm都係幹部？

條友唔識基本法？！

唔好講咁多野 文宣吧

搵支共出糧比你地啦

全港公務員都應該
跟返國家幹部 人工

有乜理由習主席
都低人工過你地

快啲攪

收皮啦，死廢老

大陸d公務員係咪得幾千蚊人工？
係既話我贊成全部轉大陸制
反正都係垃圾黎

做埋分部長
好幸福呀！

英籍中國國家幹部

廣義嚟講出返一千蚊人民幣做人工就得

仲要加入共產黨先可以做架

幹部如果出國要同單位申請喎